點解當年彭定康要將單程證增加至150?

1993年，單程證由75加到105
1995年，加至150
種下今日禍根

當年太細，有冇巴打知多d詳情

點撚記得呀廿鳩幾年

關彭定康咩事

當年彭定康執政喎

因為

2014年 綜緩 唔好入黎搞事得唔得

你估 97 前支共真係對香港完全冇影響力
周不時都插隻手埋嚟左右港府政策架啦

肥彭俾中共過左一棟？

如果堅持唔加會影響到咩

立法會直選咪一樣照去

好似有個唔知咩處長當年堅持75
然後好似個女係加拿大被人謀殺死咗
跟住大家都收皮唔出聲

點解咁講？願聞其詳

可唔可以講多d

因為彭定康都係左膠

有人話呢個處長當年企硬75
無耐個女就係加拿大俾人射死咗

跟住就無人出聲反對放寬

你知道得太多了

太左, 轉自Wiki:

不少人士對衞奕信的印象比較負面，這主要是因為他在任港督期間，曾經被指過度在香港問題上偏袒中方，而有「末代港督」之稱的彭定康接任後所顯露的強硬姿態，就與衞奕信構成明顯對比。衞奕信於1992年7月卸任港督，在離任前不久他獲英廷冊封為終身貴族。雖已卸任多年，但他仍不時來港，仍舊關注香港事務。

左膠到連陶傑都撐

彭定康都驚左

衞奕信奶共係人都知
如果尤德冇咁早死會唔會改變歷史

應該係右先岩？

當年睇黎情況好複雜，但係影響好深遠

奈何冇乜當時嘅資料

掉返轉，係呢個處長奶共，畀英治政府炒咗，仲畀MI6查

無人知內部商量講過咩 但有傳聞咁講

不過同中共有路 97之後都無咩著數攞咁

楊光都硬係俾咗個大紫荊

處長就連個公職都無 隱退全家去加拿大

唔知真假

當奶共 處長都好霉下

不嬲中國唔想放人落黎 係英國同泛民尤其公民黨想之麻

董建華當年都唔想

我都係上網睇返黎
所以都無實牙實齒

當年有公民黨?

處長會唔會係幕後推手

唔知啊 可能處長最後袋袋平安隱退去加拿大又唔定

無內部消息點判斷

賣港處長

不過唔經彭定康首肯其實都唔會過
當年會唔會肥彭俾人fake左

尤德分分鐘係中共暗殺

用弩殺死 痴線

呢條友係收咗中共錢，被政府革職
並經立法局閉門會議確認

留名

當年立法局審議既內容

呢個聯處有邊個係今時今日無俾人屌爆個菊花

我覺得比支共激死多d

150冇人話要日日用曬 (本身)

做到兩邊都憎咁少見先會咁講
加埋一齊啦

本身條友收咗中共錢
後尾嫌少 威脅中共要踢爆
中共就殺咗個女同條友講唔好玩野
跟住條友就知玩大咗 自動收皮

原來係咁

ching又咁清楚既

當年嘅中國 點同今日
當年係唔想放人落嚟嫁

你話販民唔係共諜真係冇人信，同保皇狗夾手夾腳放大量移民落黎入侵，痴撚線

不論97前後，單程證審批從來都在支共手上
因為支共從來都不承認港英殖民地，不承認香港有入境審批權
75定150都好，技術上嚟講都只係支那諮詢英方意見後得出嘅單方面決定
當然政治上係兩國共識/默契

果陣已經行焦土

on9
單程証係中共提出
成個post 都好多人9up

彭定康有好有唔好啦
唔需要當佢聖人喎
政府工作外判由佢開始
強積金都係佢施政報告提出先喎

咁個限額英國都無say

依家800萬人有3分1都係蝗蟲 足夠控制晒政府決定
所以話有返工既人都係公屋蝗蟲既奴隸

lm

???

英國傳媒當年報道，梁銘彥的離職，與1993年中方單方面將單程證名額由75增加150人，令梁處理中國政府相關敏感問題時誠信備受質疑有關；梁銘彥女兒於同年在加拿大被殺，案件一直沒有偵破。梁銘彥退休當日，曾與時任港澳辦官員陳佐洱會面

總之一定唔係傾掂數啦

等到檔案解密咪真相大白囉

好明顯而家每日遠遠超過150人！
中資員工同大陸學生唔計入，+老嘢家屬探親留港，黑工，etc.

樓主你做得泛民打手就安份守紀做隻含撚狗啦
泛民好支持中國新殖民㗎

親中打手JR又屈人仇視

屌新殖民等如仇視？
有問題唔屌得？
但親中打手永遠當睇唔到他人所提嘅理據。再唔係就無理據地聲稱自己已經駁咗，但事實根本無成功駁到

你呢啲根本就係中國打手

有人提出過中國班新殖民係無經香港民選政府批准。你就次次都死loop話香港係中國一部份(但又無視香港係無經公投而被中國佔領)。甚至有人提出，連中國各省市都可以唔畀外來人拎福利。呢啲全部事實。但你無視

咁為中國無理地死撐，你唔係中國打手仲係乜？

你嘅所謂“駁咗好多次”全部都已經畀我反駁晒。唔服嘅繼續囉

中國戶籍制度有無問題都好，班中國殖民都係無經香港民選政府批准就嚟

JR又雙重標準。你又話我loop, 但你已經畀人發現你多次loop

JR又再次無視他人理據老屈人盲反。你呢啲完全係打手行為

基本法起草委員會於1987年5月舉行的第4次會議，當時有多名港方委員認為出入境管理是特區的自治範圍，故內地居民進入香港的審批權亦應交給特區政府。文中引述魯平隨即「馬上口氣強烈地表示：這個絕對不行！」因為《中英聯合聲明》表明內地人進入特區將按現行辦法管理，亦即憑內地公安部門簽發的通行證，不需要港英政府批准，又稱「如果把批准權完全交給香港方面，實際上也是很難保證做到有效控制的。」

張曉明形容，魯平「聲音很大，而且是一種不容置疑的口吻」、「在這次討論中據理力爭產生了一錘定音的效果」。然而，內地坐擁單程證審批權背後其實涉嫌重大利益，不少官員可從中獲取暴利，例如去年年初落馬的前河北政法委書記張越，就有傳連同前國安部副部長馬建，每年為一定數量的港澳單程證審批作半公開發售，而一個單程證的價格可達150萬至200萬港元。

每年五萬赴港單程證，大部份由廣東省控制，其中大概九成由公安廳、軍隊情報部門、國安廳、統戰部等機構掌握。拿到單程證到香港的人，不管是真是假，那時候都必須接受「有關單位」的指示。當然，像我同學父親那樣的嫡系級別人物，其實並不太多，大部份是業餘特務。

這種情報戰線和統戰工作的「人民戰爭」，是中共最拿手的戲碼。從延安時期一直延續到現在，政策計謀實施起來駕輕就熟，毫不含糊。

不過，到了九十年代之後，這種「組織需要」的情節逐漸減少，而另外的「需要」則越來越多了。後來有人明明受派遣持單程證到香港，但仍然需要付出三、五十萬的金錢。譬如賴昌星，從福建以五十萬元買單程證赴港，搖身一變成了香港商人，但根據他自己的敘述，他其實也是總參情報部登記在冊的人民解放軍少校情報官。

當時，中國稍有錢財的人都願意到香港，而情報工作的重點又是「保密」，因此單程證自然很容易成為中共內部各個情報機構的搖錢樹。或者更真實地說，成了某些安全官員的搖錢樹。有熟悉情況的朋友肯定地說，八九十年代持單程證來港的，大部份都和這些情報、國安或者統戰部門有關係。

張越從北京基層公安員警出身，後來在北京公安局的政保處長期任職，政保後來變成國保，他作了國保局的局長，再調上公安部，最後才到河北政法委。估計他出售單程證，應該是在北京國保局和公安部任職期間。

實際上，赴港單程證後來並沒有越來越熱、大漲其價。這是因為中國經濟增長和日益開放之後，有錢人可以輕易以「優秀人才」身份居住在香港，也可以移民他國然後轉回香港工作。單程證對中產人士，可能反而吸引力更大。

在中共專制體制下，可以說幾乎沒有不受官方控制的社會空間。這種由大陸政府發出的單程證，不是用作某種政治操作，就一定會被用來作「經濟」操作，所以絕不令人吃驚。

1950年，港英政府單方面實行內地移民配額制，以平衡人口移入和移出。中國政府抗議。陳文敏引述同事陳弘毅教授的觀點，指當時中國不承認香港被割讓，中國人有權不受限制進出香港。若當初確切訂下配額數目，則等同中國政府同意香港並非中國一部份。實際上，制度也沒有嚴謹執行。那邊廂，港英政府妥協，入境處處長一定批准單程證申請者到港。中國政府也在1951年施行出境管制（註二）。

1951年5月25日，香港政府宣佈在邊界地區實行宵禁。6月15日，香港政府又頒佈《邊界封鎖區命令》，宣佈自6月15日起，在新界北部邊界地區實行封鎖，進入或逗留在封鎖區內者，必須持有港府發給的「通行證」。（註八）

1958年，港英政府修改入境條例，容許入境處職員有酌情權，批准非法移民逗留。到了六十年代，數以十萬計中國人逃亡到港，入境處也不遞解。當時香港需要勞動力發展經濟，容納南來移民並非壞事。

後來，港英政府在1974年推出了抵壘政策，至1980年10月，因為合法和非法入境者數目太多而取消，同月推出單程證制度。中國政府終於承認配額制，內地各市政府能夠決定定居香港的申請人資格。陳文敏推測，北京堅持不容港英政府有審批權，是因為中國要確立主權，港英政府不能干預（註三）。

《聯合聲明》和《基本法》延續制度
1980年，單程證制度實施，資格由內地審批，以家庭團聚為主。1984年的《中英聯合聲明》和1990年的《基本法》也再次確立制度，並延續至回歸後。由回歸至2012年底，共有762,584名內地居民持單程證來港。變動的，是單程證的配額數目、配額類別（例如2011年容許港人在內地所生的成年子女來港），以及1997年5月推行計分制──縱然特區政府認為回歸前後的參與增加了 （註四），而計分制較以往透明客觀，減少貪污插隊。照這樣看來，當年兩局議員辦事處意見書稱香港有的權，應該是入境處處長的酌情權（註五）。

中港之間的邊境管制始於1950年代，那是因應時代變遷而設置的新措施。基於人道理由和對勞工的渴求，當時港英政府一直酌情處理來自大陸的非法移民，自1962年起更向那些成功抵達市區、有親友接濟，而且具工作能力的大陸人簽發身份證，只有在邊界截獲的偷渡者才會被遣返。

然而，自1966年文化大革命爆發，大量大陸人湧至香港，有超出香港承受能力的趨勢，港府於是自1974年底起嚴格執行「抵壘政策」，但中港邊界依然非常熱鬧，抵疊人數仍節節上升。為此，港府在1980年下旬一日內三讀通過入境修訂法案，改為「即捕即解」政策，以後所有由大陸非法入境者均會被即時遣返。

自1980年代起，申請單程證成為大陸人合法移居香港的主要途徑。此後，大陸當局和香港政府不時磋商，按需要修訂制度，展示出實事求是的態度。1982年，港府與大陸當局達成協議，議定由大陸來港定居者須持單程證，配額為每日75個。中港所以訂立限額，是因為雙方均同意香港承受能力有限，必須將移民人數控制在合適範圍以內。1986年年底，中國政府進一步完善相關法規，訂明中國公民要到香港定居須符合一定條件，而主要目的是協助大陸人來港與居港家人團聚。

港澳辦主任張曉明在最新一期《紫荊》雜誌上撰文，引述已故前港澳辦主任魯平在1987年基本法起草委員會會議上，已為處理單程證審批權的爭議「一錘定音」。文中引述魯平指《中英聯合聲明》表明大陸人進入特區將按現行辦法管理，亦即憑大陸公安部門簽發的通行證，不需要港英政府批准，更指「如果把批准權完全交給香港方面，實際上也是很難保證做到有效控制的。」

然而，翻查1984年簽署的《中英聯合聲明》附件一第14節中訂明：「對中國其他地區的人進入香港特區將按現在實行的辦法辦理」。換言之即根據過去雙方「有商有量」方式因應香港的不同情況，可不時修訂相關政策措施，包括申請人類別和數量等，上文亦見不同時期有不同的出入境管理措施。及後制定《基本法》時，在第22條第4款中亦規定：「中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。」中央政府在諮詢香港後可決定來港人數，即由從前每日75人倍增至現在150人，但條文沒有註明哪一方有權審批誰人來港，這原本是中港雙方迴旋的空間。

大陸一方政府有權審批當地人民的出境，但根據上述「一國兩制」的原則，入境政策應屬港方的內部事務，特區應有權審批誰人可以入境。但過去政府在單程證申請的審批過程中角色一直過份被動，未有主動向大陸一方爭取誰可來港，新移民的身份背景與人口特徵更無從過問。最過份的是連立法會議員張超雄向保安局查詢來港人士的類別時，逾九成都歸類為「其他類別」，數據亦沒再細分，令人無從分析背景，可見單程證審批的過程透明度極低。

中國呢個咁嘅野蠻國家大石責死蟹，都仲要用盡邏輯謬誤詭辯，對他人理據多次當睇唔到。仲要為中國做埋啲打手行為嘅，完全係無恥嘅表現

當年落黎既其實好多係80後及90後小童
結果而家全部變晒反政府主力

叫佢返黎做修改政策囉

一句反問就當駁咗？無料就收皮啦。你係有料，一係就搵出邊到你成功駁到我 一係就繼續提出理據反駁我

不需批准？你又再次無畀任何理據就當駁咗

JR你呢啲打手行為真係好影響討論